// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Las formas de vida presentes en la familia Rubiaceae son:",
    answer: "Árboles, arbustos y hierbas",
    options: [
      "Herbáceas anuales",
      "Hierbas y arbustos",
      "Árboles, arbustos y hierbas"
      
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Por su filotaxia se caracterizan como:",
    answer: "Hojas opuestas",
    options: [
      "Hojas verticiladas",
      "Hojas opuestas",
      "Hojas alternas"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "En cuanto a las estípulas pueden estar:",
    answer: "Interpeciolares",
    options: [
      "Interpeciolares",
      "Ausentes",
      "En la base del pecíolo"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Las inflorescencias frecuentes son:",
    answer: "Cimas y Dicasios",
    options: [
      "Racimos y umbelas",
      "Espigas y amentos",
      "Cimas y Dicasios"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "En relación con la parte terminal del pistilo son características de ser:",
    answer: "Heterostilas",
    options: [
      "Heterostilas",
      "Inclusas",
      "Extrorsas"
    ]
  },
  {
      numb: 6,
  question: "Las flores por la posición del ovario son:",
  answer:  "Epigíneas",
  options: [
    "Hipóginas",
      "Epigíneas",
      "Perigíneas"
  ]
},
{
    numb: 7,
question: "Cultivo de importancia mundial:",
answer: "Coffea arabica",
options: [
   "Chinchona officinalis",
      "Morinda citrifolia",
      "Coffea arabica"
]
},
{
    numb: 8,
question: "Especie medicinal utilizada para la malaria:",
answer: "Chinchona officinalis",
options: [
  "Chinchona officinalis",
  "Morinda citrifolia",
  "Coffea arabica"
]
},
{
    numb: 9,
question: "Especie fuente de estimulación sexual:",
answer: "Pausinystalia johimbe",
options: [
  "Uragoga ipecacuana",
      "Pausinystalia johimbe",
      "Hamelia patens"
]
},
{
    numb: 10,
question: "El jugo denominado” Noni”, está elaborado a base de:",
answer: "Morinda citrifolia",
options: [
  "Morinda citrifolia",
  "Randia maculata",
  "Bouvardia ternifolia"
]
},

  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];